安全專家教你買3M面罩

快速建議（中碼）：
一次性：52P71
多次性：6200 + 60921

點解：

首先要知道面罩要防備咩野
1. 胡椒噴霧 Pepper spray
成分： Oleoresin Capsicum
霧化粒子 aerolized liquid
有機Organic

2. 催淚煙 Tear Gas
成分： (CN/CS)
微粒 fine particulates
有機organic

所以：大原則係 任何面罩都必須做到防止鼻同口接觸有機蒸氣（organic vapour) 同粒子(particulates)

3M公司其實有非常詳盡既網上manual, 講曬每款面罩可以保護幾多，有興趣自己上去研究，以下建議面罩可供選擇

選擇一：
一次性半面面罩
Disposable 3M 5000 series Half-facepieces
好處：即買即用，唔洗組裝
壞處：一次性，當濾罐用完（1-2次夢）就要棄置 （但其實你次次翻屋企都要換衫棄gear架啦）

51P71: 細碼
52P71: 中碼
53P71: 大碼

選擇二：
多次性半面罩+濾罐+濾棉
Reusable 3M Half Face Pieces with chemical Cartridge and Filter
好：濾罐失效可以更換
壞：要自行組裝，較貴

面罩選擇
- 6000 系列
6100 (細碼）
6200 （中碼）
6300 （大碼）

- 6500 系列
6501 (細碼）
6502（中碼）
6503 （大碼）

- 7000 系列
7501 (細碼）
7502（中碼）
7503（大碼）
注：6000已經足夠保護，6500-7000只係增加舒適度（不是保護程度）

濾罐選擇
- 60921 (首選）
- 6001+502+2091或2071 (要組裝比較麻煩）
- 60925
- 60923

快速建議（中碼）：
一次性：52P71
多次性：6200 + 60921

提示
1. 唔啱面型既面罩=無保護！一般亞洲人細/中碼ok, 面較大/男士可試大碼
2. 當你面罩已經fit曬面但你聞到催淚煙/胡椒既味，即係面罩/濾罐已失效，夠鐘換
3. 幾時失效係視乎現場煙既濃度，所以難以估計幾時要換，但1-2次夢應該係可以
4. 貴啲唔代表好啲，以上寫既全部已經夠保護

不割蓆 不分化
明白大家唔同意見
呢篇野原意唔係反港獨
而係希望大家集中翻五大訴求
港獨？小心啲

呢個買唔買得過？ 想入手一個

推

推 能圖像化更好